{
  "data": [
    {"question": "社会主义核心价值观的国家层面是什么?" ,
      "answer": "富强、民主、文明、和谐"},
    {"question": "社会主义核心价值观的社会层面是什么?" ,
      "answer": "自由、平等、公正、法治"},
    {"question": "社会主义核心价值观的公民层面是什么?" ,
      "answer": "爱国、敬业、诚信、友善"},
    {"question": "党史学习教育的要求是什么？" ,
      "answer": "学史明理、学史增信、学史崇德、学史力行"},
    {"question": "党史学习教育的目的是什么？" ,
      "answer": "学党史、悟思想、办实事、开新局"},
    {"question": "党的十九大报告提出，要全面推进党的哪五个方面建设，把制度建设贯穿其中？" ,
      "answer": "政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设"},
    {"question": "党的根本性建设是什么？" ,
      "answer": "政治建设"},
    {"question": "“四个意识”是什么？" ,
      "answer": "政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识"},
    {"question": "“四个自信”是什么？" ,
      "answer": "道路自信、理论自信、制度自信、文化自信"},
    {"question": "“两个维护”是什么？" ,
      "answer": "坚决维护习近平总书记党中央的核心全党的核心地位、坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导"},
    {"question": "什么是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量？" ,
      "answer": "中国特色社会主义文化"},
    {"question": "五大发展理念是什么？" ,
      "answer": "创新、协调、绿色、开放、共享"},
    {"question": "什么是“一带一路”？" ,
      "answer": "丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路"},
    {"question": "“四个伟大”是什么？" ,
      "answer": "伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想"},
    {"question": "中国共产党人的初心和使命是什么？" ,
      "answer": "为中国人民某幸福、为中华民族谋复兴"},
    {"question": "什么是当代中国马克思主义、21 世纪马克思主义，是党和国家必须长期坚持的指导思想？" ,
      "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想"},
    {"question": "“四风”问题是什么？" ,
      "answer": "形式主义、官僚主义、享乐主义、奢靡之风"},
    {"question": "当前我国社会的主要矛盾是什么？" ,
      "answer": "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"},
    {"question": "十九届五中全会提出了到二〇三五年的远景目标是什么？" ,
      "answer": "基本实现社会主义现代化"},
    {"question": "“四个全面”战略布局是什么？" ,
      "answer": "全面建设社会主义现代化国家、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党"},
    {"question": "“五位一体”总体布局是什么？" ,
      "answer": "全面推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设、实现以人为本、全面协调可持续的科学发展"},
    {"question": "党的十九大的主题是什么？" ,
      "answer": "不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗"},
    {"question": "什么是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论？" ,
      "answer": "中国特色社会主义理论体系"},
    {"question": "中国共产党一经成立，就把什么作为党的最高理想和最终目标？" ,
      "answer": "实现共产主义"},
    {"question": "新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是什么？" ,
      "answer": "实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴"},
    {"question": "什么是“两个一百年”？" ,
      "answer": "到建党一百年时建成经济更加发展、民主更加健全、科教更加进步、文化更加繁荣、社会更加和谐、人民生活更加殷实的小康社会到新中国成立一百年时，基本实现现代化，把我国建成社会主义现代化国家"},
    {"question": "构建新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略的第一条是什么？" ,
      "answer": "坚持党对一切工作的领导"},
    {"question": "什么是全面建设社会主义现代化国家的“两个阶段“？" ,
      "answer": "从2020年到2035年在全面建成小康社会的基础上，再奋斗15年，基本实现社会主义现代化。从2035年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗15年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国"},
    {"question": "贯彻新发展理念，建设现代化经济体系，必须坚持质量第一、效益优先，以什么为主线？" ,
      "answer": "供给侧结构性改革"},
    {"question": "实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把什么作为党执政兴国的第一要务？" ,
      "answer": "发展"},
    {"question": "什么是社会主义民主政治的本质特征？" ,
      "answer": "人民当家作主"},
    {"question": "什么是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排？" ,
      "answer": "人民代表大会制度"},
    {"question": "标志着我国进入改革开放新时期的重要会议是什么？" ,
      "answer": "中国共产党十一届三中全会"},
    {"question": "“四大考验”是什么？" ,
      "answer": "执政考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验"},
    {"question": "“四大危险”是什么？" ,
      "answer": "精神懈怠的危险、能力不足的危险、脱离群众的危险、消极腐败的危险"},
    {"question": "要全面加强党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，增强什么能力？" ,
      "answer": "自我净化、自我完善、自我革新、自我提高"},
    {"question": "什么是我们党作为马克思主义政党的根本要求？" ,
      "answer": "旗帜鲜明讲政治"},
    {"question": "什么是实现民族振兴、赢得国际竞争主动的战略资源？" ,
      "answer": "人才"},
    {"question": "加强和规范党内政治生活，增强党内政治生活的“四性”。“四性”是什么？" ,
      "answer": "政治性、时代性、原则性、战斗性"},
    {"question": "2021年中国人民政治协商会议新年茶话会上，习近平强调，2021年，我们开启全面建设社会主义现代化国家新征程。要发扬哪“三种牛”的精神？" ,
      "answer": "为民服务孺子牛、创新发展拓荒牛、艰苦奋斗老黄牛"},
    {"question": "党的十八大以来，无论是视察革命纪念地，还是出席重大活动、重要会议，习近平总书记多次强调，“历史是最好的教科书”，不仅要学，而且必须学好，力求做到什么？" ,
      "answer": "明理、增信、崇德、力行"},
    {"question": "贯穿“十四五”规划纲要的逻辑主线是哪“三个新？" ,
      "answer": "新发展阶段、新发展理论、新发展格局"},
    {"question": "今年4月19日，习近平总书记在清华大学考察时强调，广大青年要肩负历史使命，坚定前进信心，立大志、明大德、成大才、担大任，努力成为堪当民族复兴重任的时代新人，让青春在为祖国、为民族、为人民、为人类的不懈奋斗中绽放绚丽之花。习总书记的原话是什么？" ,
      "answer": "当代青年是与时代同向同行共同前进的一代，身逢盛世，肩负重任"},
    {"question": "今年5月10日，习近平给《文史哲》编辑部全体编辑人员的回信中提到，增强做中国人的两个什么气？" ,
      "answer": "骨气和底气"},
    {"question": "“三高四新”战略是什么？" ,
      "answer": "三个高地四新使命"},
    {"question": "“三高四新”战略其中三个高地是什么？" ,
      "answer": "着力打造国家重要先进制造业高地、具有核心竞争力的科技创新高地、内陆地区改革开放高地"},
    {"question": "“三高四新”战略其中四新使命是什么？" ,
      "answer": "在推动高质量发展上闯出新路子、在构建新发展格局中展现新作为、在推动中部地区崛起混合长江经济带发展中彰显新担当、奋力谱写新时代坚持和发展中国特色社会主义的湖南新篇章"},
    {"question": "中国共产党的性质是什么？" ,
      "answer": "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心，代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益"},
    {"question": "新形势下加强和规范党内政治生活，必须以什么为根本遵循？" ,
      "answer": "党章"},
    {"question": "党章指出，党的思想路线是什么？" ,
      "answer": "一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理时"},
    {"question": "什么是党的全部工作和战斗力的基础？" ,
      "answer": "党的基层组织"},
    {"question": "党章指出，走中国特色社会主义政治发展道路，要坚持什么的有机统一？" ,
      "answer": "党的领导，人民当家作主，依法治国"},
    {"question": "中国共产党第一次全国代表大会在何时何地开始召开？" ,
      "answer": "1921年7月23日上海"},
    {"question": "什么时候通过了党的第一个章程——《中国共产党章程》？" ,
      "answer": "中国共产党第二次全国代表大会"},
    {"question": "毛泽东思想为党的指导思想并写入党章是什么时候？" ,
      "answer": "中国共产党第七次全国代表大会"},
    {"question": "中国共产党党徽由什么图案组成？" ,
      "answer": "镰刀和锤头"},
    {"question": "党章规定，党组发挥什么作用？" ,
      "answer": "领导核心"},
    {"question": "党组织讨论决定问题，必须执行什么原则？" ,
      "answer": "少数服从多数"},
    {"question": "什么是党的根本组织原则，是党内政治生活正常开展的重要制度保障？" ,
      "answer": "民主集中制"},
    {"question": "新时期好干部的标准是什么？" ,
      "answer": "信念坚定，为民服务，勤政务实，敢于担当，清正廉洁"},
    {"question": "《中国共产党纪律处分条例》把党章对纪律的要求整合成哪几大纪律？" ,
      "answer": "政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律、工作纪律、生活纪律"},
    {"question": "标志着中国新民主主义革命开端的历史事件是什么？" ,
      "answer": "五四运动"},
    {"question": "中国共产党第一次全国代表大会什么时候，先后在哪两个地方召开？" ,
      "answer": "1921年7月23日至8月初上海和嘉兴"},
    {"question": "第一次明确提出彻底的反帝反封建民主革命纲领的会议是？" ,
      "answer": "中国共产党第二次全国代表大会"},
    {"question": "第一次国共合作正式建立的标志是什么？" ,
      "answer": "国民党第一次全国代表大会召开"},
    {"question": "标志着中国共产党开始独立领导革命战争和创建人民军队的事件是什么？" ,
      "answer": "南昌起义"},
    {"question": "1927年9月9日，毛泽东领导在湖南东部和江西西部领导的工农革命军(即红军)举行的一次武装起义，是什么起义？" ,
      "answer": "秋收起义"},
    {"question": "“政权是由枪杆子中取得的”这一论断是毛泽东在什么会议上提出的？" ,
      "answer": "八七会议"},
    {"question": "红军长征途中召开的什么会议，开始确立了毛泽东在党中央和红军的领导地位，挽救了党、挽救了红军、挽救了中国革命，成为党的历史上一个生死攸关的转折点？" ,
      "answer": "遵义会议"},
    {"question": "1935年12月，中共中央在什么会议上上确定了抗日民族统一战线的策略方针？" ,
      "answer": "瓦窑堡会议"},
    {"question": "全面抗战由1937年什么事变爆发开始？" ,
      "answer": "卢沟桥事变"},
    {"question": "全面抗战爆发后，八路军打的第一个大胜仗是什么？" ,
      "answer": "平型关大捷"},
    {"question": "1942年5月，八路军副参谋长谁在指挥八路军总部进行反“扫荡”战斗时，不幸中弹，壮烈殉国。" ,
      "answer": "左权"},
    {"question": "“千古奇冤，江南一叶;同室操戈，相煎何急?”是周恩来在什么事件后对国民党蒋介石的控诉和回击？" ,
      "answer": "皖南事变"},
    {"question": "抗日战争时期，被中共中央誉为“敌后模范的抗日根据地及统一战线的模范区”的是哪个根据地？" ,
      "answer": "晋察冀抗日根据地"},
    {"question": "中国共产党创建的第一个农村革命根据地是哪个？" ,
      "answer": "井冈山革命根据地"},
    {"question": "中国共产党在中国新民主主义革命中战胜敌人的三大法宝是什么？" ,
      "answer": "统一战线、武装斗争、党的建设"},
    {"question": "在党长期执政的条件下，必须解决的两大历史性课题是什么？" ,
      "answer": "不断提高党的领导水平和执政水平、不断提高党的拒腐防变和抵御风险的能力"},
    {"question": "坚持四项基本原则，是实现我国现代化的根本前提。这四项基本原则是哪四项？" ,
      "answer": "坚持社会主义道路、坚持人民民主专政、坚持中国共产党的领导、坚持马克思列宁主义毛泽东思想"},
    {"question": "最先在中国提出“中国共产党”这个名称的是哪位？" ,
      "answer": "蔡和森"},
    {"question": "日本代表在投降书上签字，日军128万人向中国投降，是哪年哪月哪日？自此，中国抗日战争胜利结束，世界反法西斯战争也胜利结束。" ,
      "answer": "1945年9月2日"},
    {"question": "1945年，党的几大确立了毛泽东思想为全党的指导思想？" ,
      "answer": "七大"},
    {"question": "抗日战争胜利后，国共双方举行了最高级别谈判，双方代表签署了《政府与中共代表会谈纪要》，这就是历史上著名的什么谈判？" ,
      "answer": "重庆谈判"},
    {"question": "中国共产党以什么作为自己的行动指南？" ,
      "answer": "马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、三个代表重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想"},
    {"question": "1949年3月，中共中央在七届二中全会在哪里召开？毛泽东在会上向全党同志提出了著名的“两个务必”。" ,
      "answer": "西柏坡"},
    {"question": "学习中国历史，特别要学什么？" ,
      "answer": "中国近现代史、中国革命史、中华人民共和国史、中国改革开放史"},
    {"question": "“左联五烈士”的是哪几位？" ,
      "answer": "柔石、胡也频、殷夫、李伟森、冯铿"},
    {"question": "中央红军长征出发地在哪里？" ,
      "answer": "江西于都"},
    {"question": "中国人民志愿军奉命开赴朝鲜战场，开始抗美援朝战争是什么时候？" ,
      "answer": "1950年10月19日"},
    {"question": "1954年9月15日至28日，第一届全国人民代表大会第一次会议在北京隆重召开。大会通过了的以根本大法的形式，把中国共产党在过渡时期的总路线作为国家在过渡时期的总任务确定下来的是什么？" ,
      "answer": "中华人民共和国宪法"},
    {"question": "1956年4月，毛泽东发表什么文章，初步提出了中国社会主义建设的基本方针，就是要把国内外一切积极因素调动起来，为社会主义事业服务。" ,
      "answer": "论十大关系"},
    {"question": "我国成功爆炸第一颗原子弹，有力地打破了超级大国的核垄断和核讹诈是哪一年？" ,
      "answer": "1964年"},
    {"question": "“文化大革命”结束后，针对“两个凡是”的思想禁锢，党开展了什么大讨论？" ,
      "answer": "真理标准问题的讨论"},
    {"question": "标志着我国进入改革开放新时期的重要会议是哪个？" ,
      "answer": "中国共产党十一届三中全会"},
    {"question": "在中国共产党第十二次全国代表大会开幕词中第一次明确提出了建设有中国特色社会主义这一科学命题是哪位领导人？" ,
      "answer": "邓小平"},
    {"question": "我国社会主义初级阶段至少要经历一百年时间，这一百年是指什么？" ,
      "answer": "从中华人民共和国成立到本世纪中叶"},
    {"question": "1997年7月1日，香港回归祖国，标志着邓小平什么构想获得巨大成功？" ,
      "answer": "一国两制"},
    {"question": "首次明确提出“提高党的建设科学化水平”这一重大命题的会议是？" ,
      "answer": "党的十七届四中全会"},
    {"question": "党的十六大报告指出：“什么是党的生命。”？" ,
      "answer": "党内民主"},
    {"question": "20世纪中国人民在前进道路上经历的三次历史性巨大变化是哪三大？" ,
      "answer": "辛亥革命推翻了统治中国几千年的君主专制制度，中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立，改革开放为实现社会主义现代化而奋斗"},
    {"question": "毛泽东思想的灵魂是什么?" ,
      "answer": "实事求是、群众路线、独立自主"},
    {"question": "中国共产党历史上的两个伟大转折点是什么？" ,
      "answer": "遵义会议和中国共产党十一届三中全会"},
    {"question": "党章规定，自觉遵守党的纪律，首先是遵守什么纪律？" ,
      "answer": "政治纪律和政治规矩"},
    {"question": "党的什么纪律是密切党与群众血肉联系的重要保证？" ,
      "answer": "群众纪律"}
  ]
}
